[初約會調查]女仔多願意AA制,若男方無「爭畀錢」,視為對自己無興趣

交友配對公司今發布男女初次約會AA制意見調查結果，顯示女士普遍願意AA制，逾80%女生更不會讓心儀男士請客，要付款以留下好印象。HK Romance Dating創辦人黃嘉如（Yubi）認為，結果顯示大眾常說的「港女」其實不多，大部份女生都願意付款，但為免女生誤會男方對自己沒興趣，建議男方於首次約會請客。

Yubi指，今次調查訪問了25至48歲的共600名男女，結果發現近半女士會於初次約會提出AA制，但60%男士都不會提出，認為請客是風度表現，近半更不會讓心儀女士付款。但有一半男士會於初次約會時測試女方是否願意AA制，以了解女方是否「港女」性格、奉旨要人請。但女生則會因為男方提出AA制，而以為他對她沒有興趣。

對於早前有男女為AA制問題大打出手，Yubi認為雙方應避免在侍應或其他客人面前「爭畀錢」，造成尷尬，影響形象。她建議先讓一方付全數，之後再私下付給對方，若女生堅持付錢，男方可以有風度收下，盡量令大家都舒心。

證明女仔都係現實

港女: 請食飯,送野先係愛

冇女朋友...

口講願意，下一句就話你無誠意

即係叫你做下樣都要話請先囉，
不過調返轉女方唔出聲話想夾都係
有時講心態多過邊個真係俾

識得溝
一定扮請 跟住話唔見左銀包

做問卷d港女老撚都話會aa先啦

交友配對公司

調查與現實